<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>2008</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Google</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>Android</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>Android is a mobile operating system based on a modified version of the Linux kernel and other open source software, designed primarily for touchscreen mobile devices such as smartphones and tablets. Android is developed by a consortium of developers known as the Open Handset Alliance and commercially sponsored by Google. It was unveiled in November 2007, with the first commercial Android device, the HTC Dream, being launched in September 2008.</text>
			<text lang="pl">Android to mobilny system operacyjny oparty na zmodyfikowanej wersji jądra systemu Linux i innym oprogramowaniu open source, przeznaczony głównie dla urządzeń przenośnych z ekranem dotykowym, takich jak smartfony i tablety. Android jest rozwijany przez konsorcjum programistów znane jako Open Handset Alliance i sponsorowany komercyjnie przez firmę Google. Został zaprezentowany w listopadzie 2007 roku, a pierwsze komercyjne urządzenie z systemem Android, HTC Dream, zostało wprowadzone na rynek we wrześniu 2008 roku.</text>
			<text lang="ru">Операционная система для смартфонов, планшетов, электронных книг, цифровых проигрывателей, наручных часов, фитнес-браслетов, игровых приставок, ноутбуков, нетбуков, смартбуков, очков Google Glass, телевизоров, проекторов и других устройств (в 2015 году появилась поддержка автомобильных развлекательных систем и бытовых роботов).
Изначально разрабатывалась компанией Android, Inc., которую затем приобрела Google. Основана на ядре Linux и собственной реализации виртуальной машины Java компании Google. Впоследствии Google инициировала создание альянса Open Handset Alliance (OHA), который занимается поддержкой и дальнейшим развитием платформы.
Android позволяет запускать Java-приложения, управляющие устройством через разработанные Google библиотеки. Android Native Development Kit позволяет портировать библиотеки и компоненты приложений, написанные на Си и других языках.
В 86 % смартфонов, проданных во всём мире во втором квартале 2014 года, была установлена операционная система Android. На конференции разработчиков в мае 2017 года Google объявила, что за всю историю Android было активировано более 2 млрд Android-устройств.</text>
			<text lang="it">Android è un sistema operativo mobile basato su una versione modificata del kernel Linux e su altri software open source, progettato principalmente per dispositivi mobili touchscreen come smartphone e tablet. Android è sviluppato da un consorzio di sviluppatori noto come Open Handset Alliance e sponsorizzato commercialmente da Google. È stato presentato nel novembre 2007 e il primo dispositivo commerciale Android, l'HTC Dream, è stato lanciato nel settembre 2008.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
