<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>1991</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Philips</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>CD-i</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>CD-i (Compact Disc Interactive) is an interactive multimedia CD player manufactured by Royal Phillips Electronics N.V.
The first Philips CD-i player was released in 1991, priced at around $700 at the time. The device played CD-i, CD-Audio, CD+G, karaoke CD and Video CD. For VCD playback, it was necessary to purchase a special video card to provide the player with MPEG-1 codecs. The player was produced in a dozen different versions, but they were all compatible with each other.</text>
			<text lang="pl">CD-i (Compact Disc Interactive) – interaktywny, multimedialny odtwarzacz CD, produkowany przez Royal Phillips Electronics N.V.
Pierwszy odtwarzacz CD-i Philipsa został wydany w roku 1991, a jego cena wynosiła wtedy około 700 dolarów. Urządzenie odtwarzało dyski CD-i, CD-Audio, CD+G, karaoke CD oraz Video CD. Do odtwarzania VCD niezbędne było dokupienie specjalnej karty wideo, aby zapewnić odtwarzaczowi kodeki MPEG-1. Odtwarzacz był produkowany w kilkunastu różnych wersjach, lecz wszystkie one były ze sobą kompatybilne.</text>
			<text lang="ru">CD-i, или Compact Disc Interactive, — название мультимедийного интерактивного CD-плеера, разработанного и распространяемого Royal Philips Electronics N.V.
Первый плеер Philips CD-i, выпущенный в 1991 году, и изначально стоивший около 700 долларов, имел возможность воспроизведения интерактивных дисков CD-i, аудио-CD, CD+G (CD+Graphics), Karaoke CD, и Video CDs (VCDs). Для воспроизведения последних необходимо было приобрести «Digital Video Card» (карта для цифрового видео), выполнявшая декодирование видео в формате MPEG-1.
Несмотря на интенсивные попытки продвижения консоли CD-i со стороны Philips, потребительский интерес к программному обеспечению CD-i оставался низким. В 1994 году продажи систем CD-i начали снижаться, и в 1998 вся линейка продуктов была снята с производства. После истощения домашнего рынка Philips с некоторым успехом попыталась позиционировать технологию как решение для торговых точек и промышленной мультимедиа.</text>
			<text lang="it">CD-i (Compact Disc Interactive) è stato un lettore CD multimediale interattivo prodotto da Royal Phillips Electronics N.V.
Il primo lettore Philips CD-i fu commercializzato nel 1991, al prezzo di circa 700 dollari. Il dispositivo riproduceva CD-i, CD-Audio, CD+G, CD karaoke e Video CD. Per la riproduzione di VCD, era necessario acquistare una scheda video speciale per dotare il lettore di codec MPEG-1. Il lettore è stato prodotto in una dozzina di versioni diverse, ma tutte compatibili tra loro.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
