<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>2002</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Sega</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>Chihiro</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>The Chihiro is an arcade system produced by Sega and Microsoft based on the Xbox home video game console. It was the second such partnership, with Sega also siding with Namco and Nintendo with the Nintendo GameCube-powered Triforce system.
The Chihiro is based upon the Xbox, using the same Pentium III CPU and NVIDIA graphics card. Unlike the Xbox, however, it uses GD-ROM media instead of DVDs, has more RAM and an earlier revision chipset which is used in the Xbox debugging unit (MCPX2).
Because of the similar hardware, it is in theory relatively easy to port Chihiro games to the Xbox and PC. The GD-ROM board can be configured to store up to 1GB of data from the GD-ROM like with the Triforce.</text>
			<text lang="pl">Chihiro to system arcade wyprodukowany przez firmy Sega i Microsoft na bazie domowej konsoli gier wideo Xbox. Było to drugie tego typu partnerstwo - Sega współpracowała również z Namco i Nintendo przy systemie Triforce napędzanym przez Nintendo GameCube.
Chihiro bazuje na konsoli Xbox, wykorzystując ten sam procesor Pentium III i kartę graficzną NVIDIA. Jednak w przeciwieństwie do konsoli Xbox używa nośników GD-ROM zamiast DVD, ma więcej pamięci RAM i chipset wcześniejszej wersji, który jest używany w jednostce debugującej konsoli Xbox (MCPX2).
Ze względu na podobny sprzęt przenoszenie gier Chihiro na konsolę Xbox i komputer PC jest teoretycznie stosunkowo łatwe. Płytę GD-ROM można skonfigurować do przechowywania do 1 GB danych z GD-ROM, podobnie jak w przypadku Triforce.</text>
			<text lang="ru">Аркадный автомат, базирующийся на архитектуре Microsoft Xbox.
Процессор: Intel Pentium III 733 МГц (133 МГц FSB)
Графика: nVidia XChip 200 МГц (основан на nVidia GeForce 3)
Вывод полигонов: 125M в секунду (теоретический максимум)
Скорость рендеринга: 4.0 гигапикселов/сек
Звук: Cirrus Logic CS4630 Stream Processor
nVidia nForce (Real time Dolby Digital 5.1 encoding)
ОЗУ: Обновляемый модуль, от 64 до 512 МБ
Носитель: Sega GD-ROM</text>
			<text lang="it">Il Chihiro è un sistema arcade prodotto da Sega e Microsoft basato sulla console per videogiochi Xbox. Si tratta della seconda collaborazione di questo tipo: Sega si era infatti alleata anche con Namco e Nintendo per la console Triforce, alimentata dal Nintendo GameCube.
Il Chihiro è basato sulla Xbox e utilizza la stessa CPU Pentium III e la stessa scheda grafica NVIDIA. A differenza della Xbox, però, utilizza supporti GD-ROM anziché DVD, ha una maggiore quantità di RAM e un chipset di revisione precedente, utilizzato nell'unità di debug della Xbox (MCPX2).
A causa dell'hardware simile, il porting dei giochi Chihiro su Xbox e PC è, in teoria, relativamente facile. La scheda GD-ROM può essere configurata per memorizzare fino a 1 GB di dati dalla GD-ROM come nel caso della Triforce.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
