<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>1982</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Dragon Data</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>Dragon 32/64</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>The Dragon 32 and Dragon 64 are home computers that were built in the 1980s. The Dragons are very similar to the TRS-80 Color Computer, and were produced for the European market by Dragon Data, Ltd., initially in Swansea, Wales before moving to Port Talbot, Wales (until 1984) and by Eurohard S.A. in Casar de Cáceres, Spain (from 1984 to 1987), and for the US market by Tano of New Orleans, Louisiana.
The model numbers reflect the primary difference between the two machines, which have 32 and 64 kilobytes (32,768 and 65,536 bytes) of RAM, respectively.</text>
			<text lang="pl">Dragon 32 i Dragon 64 to komputery domowe, które powstały w latach osiemdziesiątych. Dragony są bardzo podobne do komputerów TRS-80 Color Computer i były produkowane na rynek europejski przez Dragon Data, Ltd., początkowo w Swansea w Walii, a następnie w Port Talbot w Walii (do 1984 r.) oraz przez Eurohard S.A. w Casar de Cáceres w Hiszpanii (od 1984 do 1987 r.), a na rynek amerykański przez firmę Tano z Nowego Orleanu w Luizjanie.
Numery modeli odzwierciedlają podstawową różnicę między tymi dwoma maszynami, które mają odpowiednio 32 i 64 kilobajty (32 768 i 65 536 bajtów) pamięci RAM.</text>
			<text lang="ru">Dragon 32 и Dragon 64 — домашние компьютеры, которые выпускались в 1980-х. Dragon 32/64 похожи на TRS-80 Color Computer (CoCo), цифры в названии отражают объём оперативной памяти — 32 и 64 килобайта. Машины выпускались в Европе компанией Dragon Data Ltd. NTSC-версия продавалась на американском рынке компанией Tano из Нового Орлеана. Также известно о продажах моделей Dragon 200/200E в Испании компанией Eurohard SA.
В начале 1980-х британский рынок рынок домашних компьютеров расширялся взрывообразно, новые модели компьютеров появлялись почти каждый месяц. Dragon Data вышла на этот рынок в августе 1982 года с компьютером Dragon 32, через год вышел Dragon 64.
Сначала Dragon продавался довольно неплохо и привлекал интерес независимых разработчиков. Через некоторое время также начал выходить журнал «Dragon User». Но на рынке домашних компьютеров драйвером являются компьютерные игры, и в этом Dragon 32/64 проигрывал конкурентам из-за более слабых графических возможностей.</text>
			<text lang="it">I Dragon 32 e Dragon 64 sono home computer costruiti negli anni Ottanta. I Dragon sono molto simili al TRS-80 Color Computer e sono stati prodotti per il mercato europeo da Dragon Data, Ltd., inizialmente a Swansea, Galles, prima di trasferirsi a Port Talbot, Galles (fino al 1984) e da Eurohard S.A. a Casar de Cáceres, Spagna (dal 1984 al 1987), e per il mercato statunitense da Tano di New Orleans, Louisiana.
I numeri di modello riflettono la differenza principale tra le due macchine, che hanno rispettivamente 32 e 64 kilobyte (32.768 e 65.536 byte) di RAM.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
