<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>1992</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Sega</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>Model 1</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>The Sega Model 1 (モデル1) is an arcade system board that was released by Sega in 1992. It is the successor to the Sega System 32 (released in 1990). While earlier Sega hardware was capable of handling 3D polygons (such as the Mega Drive, released in 1988), the Model 1 was Sega's first hardware specifically designed for 3D polygon graphics.
Originally, the Model 1 was simply known as the CG Board (CGボード), but was retroactively given the Model 1 name after work on the Model 2 began. The Model 1 was succeeded by the Sega Model 2 (released in 1993). Both the Model 1 and Model 2 were eventually succeeded by the Sega Model 3.</text>
			<text lang="pl">Sega Model 1 (モデル1) to system arcade wydany przez firmę Sega w 1992 roku. Jest to następca Sega System 32 (wydanego w 1990 roku). Podczas gdy wcześniejsze urządzenia firmy Sega potrafiły obsługiwać wielokąty 3D (np. Mega Drive, wydany w 1988 roku), Model 1 był pierwszym urządzeniem firmy Sega zaprojektowanym specjalnie z myślą o grafice trójwymiarowej.
Pierwotnie Model 1 był znany po prostu jako CG Board (CGボード), ale po rozpoczęciu prac nad Modelem 2 otrzymał wstecznie nazwę Model 1. Następcą Modelu 1 była Sega Model 2 (wydana w 1993 roku). Zarówno Model 1, jak i Model 2 zostały ostatecznie zastąpione przez Sega Model 3.</text>
			<text lang="ru">аркадная система выпущенная компанией Sega в 1992 году. Является преемником Sega System 32. Model 1 это первый аркадный кабинет, разработанный специально для игр с 3D графикой. В то время было несколько популярных игр, таких как; Virtua Fighter, Virtua Racing и Star Wars Arcade. Однако выпущенная через год Sega Model 2 имела более обширную библиотеку игр. В системе установлен процессор NEC V60 на 16 MHz с 1936KB оперативной памяти. В качестве графического процессора стоял чип Sega 837-7894 171-6080D.</text>
			<text lang="it">Il Sega Model 1 (モデル1) è una scheda di sistema arcade rilasciata da Sega nel 1992. È il successore del Sega System 32 (uscito nel 1990). Mentre l'hardware Sega precedente era in grado di gestire poligoni 3D (come il Mega Drive, uscito nel 1988), il Model 1 è stato il primo hardware Sega specificamente progettato per la grafica poligonale 3D.
In origine, il Model 1 era conosciuto semplicemente come CG Board (CGボード), ma gli fu attribuito retroattivamente il nome Model 1 dopo l'inizio dei lavori sul Model 2. Il Model 1 fu succeduto dal Sega Model 2 (rilasciato nel 1993). Sia il Model 1 che il Model 2 furono infine succeduti dal Sega Model 3.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
