<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>1994</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>OpenJazz</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>Is a free, open-source version of the classic Jazz Jackrabbit games.
OpenJazz can be compiled on a wide range of operating systems, including Windows, macOS, GNU/Linux and BSD flavors. Also ports are available for some homebrew platforms, for example Wii and PSP.
With the demise of DOS-based operating systems, it has become necessary to use emulators to play old DOS games. Jazz Jackrabbit deserves more - and would benefit greatly from new features.</text>
			<text lang="pl">OpenJazz to darmowa, open-source'owa wersja klasycznych gier z serii Jazz Jackrabbit.
OpenJazz może być skompilowany na wielu systemach operacyjnych, w tym Windows, macOS, GNU/Linux i BSD. Dostępne są również porty dla niektórych platform homebrew, na przykład Wii i PSP.</text>
			<text lang="ru">Это бесплатная версия с открытым исходным кодом классической игры Jazz Jackrabbit.
OpenJazz может быть скомпилирован на широком спектре операционных систем, включая Windows, macOS, GNU/Linux и BSD. Также доступны порты для некоторых домашних платформ, например, Wii и PSP.
С уходом операционных систем на базе DOS стало необходимо использовать эмуляторы, чтобы играть в старые DOS-игры. Jazz Jackrabbit заслуживает большего - и очень выиграет от появления новых функций.</text>
			<text lang="it">È una versione gratuita e open-source dei classici giochi Jazz Jackrabbit.
OpenJazz può essere compilato su un'ampia gamma di sistemi operativi, tra cui Windows, macOS, GNU/Linux e BSD. Sono disponibili anche i porting per alcune piattaforme homebrew, ad esempio Wii e PSP.
Con la scomparsa dei sistemi operativi basati su DOS, è diventato necessario utilizzare emulatori per giocare ai vecchi giochi DOS. Jazz Jackrabbit merita di più e trarrebbe grande beneficio da nuove funzionalità.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
