<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>1990</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Sega</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>System 32</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>Sega System 32 is the name of an arcade platform released by Sega that debuted in 1990. It was a successor to the Sega System 16, Sega System 24 and Sega Y Boards, and contains a 32-bit RISC processor at 16 MHz, hence its name.
It was the last board to be released under the "Sega System" naming scheme, and was the last of the Sega System and Super Scaler series of arcade hardware – the "Sega Model" series would begin in 1992 with the Sega Model 1. Whereas Model 1 hardware was designed specifically with 3D polygon games in mind, System 32 primarily catered for sprite-based games, including 2D games and 3D sprite-scaling games. Like the Sega X Board and Sega Y Board, it is capable of scaling and rotating many sprites/textures in real-time, resulting in graphics ranging from a "pseudo-3D" look to a 3D texture-mapped look.</text>
			<text lang="pl">Sega System 32 to nazwa platformy arcade wydanej przez firmę Sega, która zadebiutowała w 1990 roku. Była to następczyni kart Sega System 16, Sega System 24 i Sega Y. Zawierała 32-bitowy procesor RISC o częstotliwości 16 MHz, stąd jej nazwa.
Była to ostatnia płyta wydana w schemacie nazewnictwa "Sega System" i ostatnia z serii Sega System i Super Scaler - seria "Sega Model" rozpoczęła się w 1992 roku wraz z Sega Model 1. Podczas gdy sprzęt Model 1 został zaprojektowany specjalnie z myślą o grach 3D z wielokątami, System 32 był przeznaczony głównie do gier opartych na sprite'ach, w tym gier 2D i 3D ze skalowaniem sprite'ów. Podobnie jak Sega X Board i Sega Y Board, umożliwia on skalowanie i obracanie wielu sprite'ów/tekstur w czasie rzeczywistym, co daje efekt graficzny od "pseudo-3D" po trójwymiarowe mapowanie tekstur.</text>
			<text lang="ru">Последняя плата, выпущенная под схемой наименования «Sega System», и последняя из серии аркадного оборудования Sega System и Super Scaler — серия «Sega Model» началась в 1992 году с Sega Model 1. Принимая во внимание, что Аппаратное обеспечение Model 1 было разработано специально для трехмерных полигональных игр, System 32 в первую очередь предназначалась для игр на основе спрайтов, включая 2D-игры и игры с масштабированием 3D-спрайтов. 
Как и Sega X Board и Sega Y Board, он способен масштабировать и вращать множество спрайтов / текстур в режиме реального времени, в результате чего графика выглядит в диапазоне от «псевдо-3D» до вида с 3D-наложением текстур.</text>
			<text lang="it">Sega System 32 è il nome di una piattaforma arcade rilasciata da Sega che ha debuttato nel 1990. Era il successore di Sega System 16, Sega System 24 e Sega Y Boards e contiene un processore RISC a 32 bit a 16 MHz, da cui il nome.
Fu l'ultima scheda a essere rilasciata con lo schema di denominazione "Sega System" e fu l'ultima della serie di hardware arcade Sega System e Super Scaler - la serie "Sega Model" inizierà nel 1992 con il Sega Model 1. Mentre l'hardware del Model 1 era stato progettato specificamente per i giochi poligonali in 3D, il System 32 si rivolgeva principalmente ai giochi basati sugli sprite, compresi quelli in 2D e quelli con scalatura degli sprite in 3D. Come la Sega X Board e la Sega Y Board, è in grado di scalare e ruotare molti sprite/texture in tempo reale, ottenendo una grafica che va da un aspetto "pseudo-3D" a un aspetto 3D texture-mapped.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
