<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>2020</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Kangaroo Punch Studios</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>SINGE 2</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>SINGE, the Somewhat Interactive Nostalgic Game Engine, (named after the dragon in Dragon's Lair) is a Lua-based scripting system that allows for rapid prototyping of new laserdisc games, or the creation of entirely new games.
SINGE provides numerous features to the game developer, such as Object-Oriented Programming Language, Sprites, TrueType Font Support, 32-bit Color Space with Transparency, Multi-channel, Overlapping, Stereo Sound, Analog and Digital Input Device Support, Multiple codec support for video and audio.
Since the original release of SINGE back in 2006, several revisions have been released, both officially and unofficially. In 2020, SINGE 2.0 was released. This is a total rewrite from the ground up adding numerous features while staying compatible with existing 1.x games.</text>
			<text lang="pl">SINGE, Somewhat Interactive Nostalgic Game Engine (nazwa pochodzi od smoka w Dragon's Lair) jest systemem skryptowym opartym na Lua, który pozwala na szybkie tworzenie prototypów nowych gier na płyty laserowe lub tworzenie zupełnie nowych gier.
SINGE oferuje wiele funkcji dla twórców gier, takich jak obiektowy język programowania, sprite'y, obsługa czcionek TrueType, 32-bitowa przestrzeń kolorów z przezroczystością, wielokanałowy, nakładający się na siebie, stereofoniczny dźwięk, obsługa analogowych i cyfrowych urządzeń wejściowych, obsługa wielu kodeków wideo i audio.
Od oryginalnego wydania SINGE w 2006 roku, wydano kilka rewizji, zarówno oficjalnie jak i nieoficjalnie. W 2020 roku wydany został SINGE 2.0. Jest to całkowite przepisanie od podstaw, dodanie wielu funkcji przy jednoczesnym zachowaniu kompatybilności z istniejącymi grami 1.x.</text>
			<text lang="fr"></text>
			<text lang="ru">SINGE, Somewhat Interactive Nostalgic Game Engine, (названный в честь дракона из Dragon's Lair) - это система сценариев на основе Lua, которая позволяет быстро создавать прототипы новых игр для лазердисков или совершенно новые игры.
SINGE предоставляет разработчику игр множество возможностей, таких как объектно-ориентированный язык программирования, спрайты, поддержка шрифтов TrueType, 32-битное цветовое пространство с прозрачностью, многоканальный, перекрывающийся, стереозвук, поддержка аналоговых и цифровых устройств ввода, поддержка нескольких кодеков для видео и аудио.
С момента первоначального выпуска SINGE в 2006 году было выпущено несколько версий, как официальных, так и неофициальных. В 2020 году была выпущена версия SINGE 2.0. Это полная переработка с нуля, добавляющая множество функций, но при этом сохраняющая совместимость с существующими играми версии 1.x.</text>
			<text lang="it">SINGE, acronimo di Somewhat Interactive Nostalgic Game Engine (dal nome del drago di Dragon's Lair) è un sistema di scripting basato su Lua che consente la prototipazione rapida di nuovi giochi laserdisc o la creazione di giochi completamente nuovi.
SINGE offre numerose funzionalità agli sviluppatori, come un linguaggio di programmazione orientato agli oggetti, gli sprite, il supporto per i font TrueType, lo spazio colore a 32 bit con trasparenza, il suono multicanale, sovrapposto e stereo, il supporto per i dispositivi di ingresso analogici e digitali, il supporto per i codec multipli per video e audio.
Dal rilascio originale di SINGE nel 2006, sono state rilasciate diverse revisioni, sia ufficiali che non. Nel 2020 è stato rilasciato SINGE 2.0. Si tratta di una riscrittura totale da zero che aggiunge numerose funzionalità pur rimanendo compatibile con i giochi 1.x esistenti.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
