<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>1983</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Spectravideo</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>SV-318</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>The SV-318 is the basic model of the Spectravideo range. It was fitted with a chiclet style keyboard, difficult to use, alongside which sat a combination cursor pad/joystick. This is a disc-shaped affair with a hole in the centre; put a red plastic 'stick' in the hole and it is a built-in joystick, remove the stick and it is a directional arrow pad for word processing etc. This machine also had only 16 KB of user RAM (plus an additional 16 KB of video RAM), which limited its usefulness, though this could be expanded via an external peripheral box.
This machine is basically identical to its big brother the SV-328, the only differences being in the keyboard and amount of memory. The ROM, expandability, mainboard and case of the two machines were identical.
Reference to the operating system Microsoft Extended BASIC is not to be confused with MSX BASIC, although some marketing at the time claimed that Microsoft Extended is what MSX stood for. The SV-318 is not fully compliant with the MSX standard.</text>
			<text lang="pl">SV-318 to podstawowy model z serii Spectravideo. Był wyposażony w klawiaturę typu chiclet, trudną w użyciu, obok której znajdowała się kombinacja kursora i joysticka. Jest to element w kształcie dysku z otworem w środku; po włożeniu czerwonego plastikowego "patyczka" w otwór jest to wbudowany joystick, po wyjęciu patyczka jest to strzałka kierunkowa do edytowania tekstu itp. Maszyna ta miała również tylko 16 KB pamięci RAM użytkownika (plus dodatkowe 16 KB pamięci RAM wideo), co ograniczało jej użyteczność, choć można ją było rozszerzyć za pomocą zewnętrznego modułu peryferyjnego.
Maszyna ta jest w zasadzie identyczna jak jej starszy brat SV-328, a jedyne różnice dotyczą klawiatury i ilości pamięci. ROM, możliwości rozbudowy, płyta główna i obudowa obu maszyn były identyczne.
Odniesienia do systemu operacyjnego Microsoft Extended BASIC nie należy mylić z MSX BASIC, chociaż niektórzy ówcześni marketingowcy twierdzili, że Microsoft Extended jest tym, co oznaczało MSX. SV-318 nie jest w pełni zgodny ze standardem MSX.</text>
			<text lang="ru">Spectravideo, или SVI, — американская компания, основанная в 1981 году Гарри Фоксом (Harry Fox) под названием «SpectraVision». Изначально занималась производством видеоигр для игровых консолей Atari 2600 и ColecoVision, и домашнего компьютера Commodore VIC-20. Впоследствии также занималась производством собственных бытовых компьютеров; некоторые из них были совместимы со стандартами MSX и IBM PC. Наиболее известным продуктом фирмы является серия джойстиков Quickshot, первый из которых был разработан одним из основателей компании, и запатентован в 1982 году.
Первой попыткой выхода компании на рынок аппаратного обеспечения был выпуск дополнения для Atari 2600, называвшегося Spectravideo CompuMate (Universum в Германии). Оно представляло собой мембранную клавиатуру, с помощью кабелей подключающуюся к слоту картриджа и портам джойстиков консоли. С помощью подобного устройства игровая консоль получала функции простейшего бытового компьютера.</text>
			<text lang="it">L'SV-318 è il modello base della gamma Spectravideo. Era dotato di una tastiera di tipo chiclet, difficile da usare, accanto alla quale si trovava una combinazione pad cursore/joystick. Si tratta di un oggetto a forma di disco con un foro al centro; inserendo un "bastoncino" di plastica rossa nel foro si ottiene un joystick incorporato, rimuovendo il bastoncino si ottiene un pad con frecce direzionali per l'elaborazione di testi ecc. Questa macchina disponeva inoltre di soli 16 KB di RAM utente (più altri 16 KB di RAM video), il che ne limitava l'utilità, anche se poteva essere espansa tramite un box periferico esterno.
Questa macchina è fondamentalmente identica al fratello maggiore SV-328, con le sole differenze della tastiera e della quantità di memoria. La ROM, l'espandibilità, la scheda madre e il case delle due macchine erano identici.
Il riferimento al sistema operativo Microsoft Extended BASIC non deve essere confuso con MSX BASIC, anche se alcuni marketing dell'epoca sostenevano che Microsoft Extended fosse l'acronimo di MSX. L'SV-318 non è completamente conforme allo standard MSX.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
