<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>2018</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>Teknoparrot</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>TeknoParrot is a software package allowing to run selected PC-based arcade titles, with full support for keyboard and mouse controls, gamepads, steering wheels and joysticks.
It currently supports games for various arcade systems, mapping the proprietary add-on hardware found in these systems to commodity PC peripherals, and fixing any other limitations in the game software that prevents them from running on standard Windows systems.
TeknoParrot currently supports over 170 arcade titles from a wide variety of arcade hardware, such as Taito Type-X/Type-X2/Type-X3, eX-Board, Namco N2, Namco ES3X, Sega Lindbergh, Sega Europa-R, Sega RingEdge/RingEdge 2/RingWide.
	</text>
			<text lang="pl">TeknoParrot to pakiet oprogramowania pozwalający na uruchamianie wybranych tytułów zręcznościowych na komputerach PC, z pełnym wsparciem dla sterowania za pomocą klawiatury i myszy, gamepadów, kierownic i joysticków.
Obecnie TeknoParrot obsługuje gry dla różnych systemów zręcznościowych, mapując opatentowany sprzęt dodatkowy znajdujący się w tych systemach na standardowe urządzenia peryferyjne PC i naprawiając wszelkie inne ograniczenia w oprogramowaniu gier, które uniemożliwiają ich uruchomienie na standardowych systemach Windows.
TeknoParrot obsługuje obecnie ponad 170 tytułów z szerokiej gamy urządzeń arcade, takich jak: 
- Taito Type-X/Type-X2/Type-X3, 
- eX-Board, Namco N2, Namco ES3X, 
- Sega Lindbergh, 
- Sega Europa-R, 
- Sega RingEdge/RingEdge 2/RingWide.</text>
			<text lang="ru">Позволяет запускать некоторые аркадные игры для ПК на собственном оборудовании с полной поддержкой управления клавиатурой и мышью, геймпадами, рулями и джойстиками.
В настоящее время TeknoParrot поддерживает более 170 аркадных игр для самых разных аркадных устройств, таких как Taito Type-X/Type-X2/Type-X3, eX-Board, Namco N2, Namco ES3X, Sega Lindbergh, Sega Europa-R, Sega RingEdge/RingEdge 2/RingWide.</text>
			<text lang="it">TeknoParrot è un pacchetto software che consente di eseguire titoli arcade selezionati basati su PC, con il pieno supporto dei comandi di tastiera e mouse, gamepad, volanti e joystick.
Attualmente supporta giochi per vari sistemi arcade, mappando l'hardware aggiuntivo proprietario presente in questi sistemi alle periferiche di base del PC e correggendo qualsiasi altra limitazione nel software di gioco che ne impedisce l'esecuzione su sistemi Windows standard.
TeknoParrot supporta attualmente oltre 170 titoli arcade di un'ampia varietà di hardware arcade, come Taito Type-X/Type-X2/Type-X3, eX-Board, Namco N2, Namco ES3X, Sega Lindbergh, Sega Europa-R, Sega RingEdge/RingEdge 2/RingWide.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
