<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>1998</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Dreamcast</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>Visual Memory Unit</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true" region="eu"/>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true" region="us">
			<text>Dreamcast Visual Memory System</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true" region="jp"/>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>The Visual Memory Unit is a memory card used by Sega's Dreamcast console. Unlike other memory cards, the VMU has a small LCD display and a set of buttons that resemble those on a Game Boy portable console. The VMU plugs directly into the joypad. During play, a small screen displays game information, pictures, and hints.
Some games, such as Sonic Adventure, allow you to copy special software to the VMU so that you can play the game without connecting to a console. In addition, the memory card allows you to see the current time thanks to the built-in clock. The VMU is available in several colors, the most common being blue (made of transparent blue plastic) and white.</text>
			<text lang="pl">Visual Memory Unit (pol. Wizualna Jednostka Pamięci) – karta pamięci wykorzystywana przez konsolę Dreamcast firmy Sega. W odróżnieniu od innych kart pamięci, VMU posiada mały wyświetlacz LCD i zestaw przycisków, które przypominają te z przenośnej konsoli Game Boy. VMU wpina się bezpośrednio do joypadu. Podczas gry na małym ekranie pojawiają się informacje dotyczące gry, obrazki, tudzież podpowiedzi.
Niektóre gry, takie jak Sonic Adventure umożliwiają skopiowanie specjalnego oprogramowania na VMU, dzięki czemu możliwe jest granie na niej bez potrzeby połączenia z konsolą. Oprócz tego karta pamięci umożliwia zobaczenie aktualnej godziny dzięki wbudowanemu zegarowi. VMU dostępny jest w kilku kolorach, najczęściej występujące to niebieski (wykonany z przezroczystego, niebieskiego plastiku) i biały.</text>
			<text lang="ru">VMU - это карта памяти, используемая в консоли Dreamcast компании Sega. В отличие от других карт памяти, VMU имеет небольшой ЖК-дисплей и набор кнопок, напоминающих кнопки на портативной консоли Game Boy. VMU подключается непосредственно к джойпаду. Во время игры на небольшом экране отображается информация об игре, изображения и подсказки.
Некоторые игры, например Sonic Adventure, позволяют скопировать специальное программное обеспечение на VMU, чтобы вы могли играть в игру без подключения к консоли. Кроме того, карта памяти позволяет видеть текущее время благодаря встроенным часам. VMU выпускается в нескольких цветах, наиболее распространенными из которых являются синий (из прозрачного синего пластика) и белый.</text>
			<text lang="it">La Visual Memory Unit è una scheda di memoria utilizzata dalla console Dreamcast di Sega. A differenza delle altre schede di memoria, la VMU è dotata di un piccolo display LCD e di una serie di pulsanti che ricordano quelli della console portatile Game Boy. La VMU si collega direttamente al joypad. Durante il gioco, un piccolo schermo visualizza informazioni sul gioco, immagini e suggerimenti.
Alcuni giochi, come Sonic Adventure, consentono di copiare un software speciale sulla VMU per poter giocare senza collegarsi alla console. Inoltre, la scheda di memoria consente di visualizzare l'ora corrente grazie all'orologio incorporato. La VMU è disponibile in diversi colori, i più comuni dei quali sono il blu (in plastica trasparente blu) e il bianco.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
