<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>1983</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Philips</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>Videopac+ G7400</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>The Philips Videopac+ G7400 is a third-generation home video game console released in limited quantities in 1983, and only in Europe; an American release as the Odyssey³ Command Center was planned but never occurred. The G7400 was the successor to the Philips Videopac G7000, the European counterpart to the American Magnavox Odyssey². The system featured excellently tailored background and foreground graphics.
The G7400 could play three types of games: all normal G7000 games, special G7000 games with additional high-res background graphics that would appear only when played on the G7400, and G7400-only games with high-res sprites and backgrounds.</text>
			<text lang="pl">Philips Videopac+ G7400 to domowa konsola do gier wideo trzeciej generacji, wydana w ograniczonych ilościach w 1983 roku i tylko w Europie; planowano wydanie amerykańskie jako Odyssey³ Command Center, ale nigdy nie doszło do skutku. G7400 był następcą Philips Videopac G7000, europejskiego odpowiednika amerykańskiego Magnavox Odyssey². System ten charakteryzował się doskonale dopasowaną grafiką tła i pierwszego planu.
Na G7400 można było grać w trzy rodzaje gier: wszystkie normalne gry na G7000, specjalne gry na G7000 z dodatkową grafiką tła o wysokiej rozdzielczości, które pojawiały się tylko na G7400, oraz gry tylko na G7400 z grafiką i tłem o wysokiej rozdzielczości.</text>
			<text lang="ru">Philips Videopac+ G7400 — домашняя игровая приставка третьего поколения, выпущенная ограниченным тиражом в 1983 году и только в Европе; выпуск в Америке под названием Odyssey³ Command Center планировался, но так и не состоялся. G7400 был преемником Philips Videopac G7000, европейского аналога американского Magnavox Odyssey². В системе отлично подобрана фоновая и передняя графика.
G7400 мог играть в три типа игр: все обычные игры G7000, специальные игры G7000 с дополнительной фоновой графикой высокого разрешения, которая появлялась только при воспроизведении на G7400, и игры только для G7400 со спрайтами и фоном высокого разрешения.</text>
			<text lang="it">Il Philips Videopac+ G7400 è una console per videogiochi domestica di terza generazione rilasciata in quantità limitate nel 1983, e solo in Europa; un'uscita americana con il nome di Odyssey³ Command Center era prevista ma non è mai avvenuta. Il G7400 era il successore del Philips Videopac G7000, la controparte europea dell'americana Magnavox Odyssey². Il sistema era dotato di una grafica di sfondo e di primo piano ottimamente adattata.
Il G7400 poteva riprodurre tre tipi di giochi: tutti i normali giochi del G7000, i giochi speciali del G7000 con grafica di sfondo aggiuntiva ad alta risoluzione che appariva solo quando si giocava sul G7400 e i giochi solo per il G7400 con sprite e sfondi ad alta risoluzione.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
