<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<theme>
	<formatVersion>7</formatVersion>
	<view name="system">
		<text name="DataRilascio" extra="true">
			<text>1995</text>
		</text>
		<text name="Produttore" extra="true">
			<text>Nintendo</text>
		</text>
		<text name="nomesistema_nu" extra="true">
			<text>Virtual Boy</text>
		</text>
		<text name="Descrizione" extra="true">
			<text>The Virtual Boy is a 32-bit tabletop portable video game console developed and manufactured by Nintendo. Released in 1995, it was marketed as the first console capable of displaying stereoscopic "3D" graphics. The player uses the console like a head-mounted display, placing the head against the eyepiece to see a red monochrome display.
The games use a parallax effect to create the illusion of depth. Sales failed to meet targets, and Nintendo ceased distribution and game development in 1996, having released only 22 games for the system.</text>
			<text lang="pl">Virtual Boy – konsola Nintendo zaprojektowana przez Gunpei Yokoi, twórcę Game Boya. Miała być rewolucją w świecie konsoli jako pierwsze urządzenie tego typu oferujące grafikę trójwymiarową, jednak okazała się finansowym fiaskiem. Pierwszy raz zaprezentowano ją na pokazie Shoshinka Show w Chibi w Japonii. Konsola nigdy nie trafiła do Europy. W Polsce była dostępna tylko dla dystrybutorów w celach pokazowych na targach komputerowych.
Trójwymiarowy obraz generowany był za pomocą zestawu czerwonych diod, oddzielnie dla prawego i lewego oka użytkownika. Aby efekt był pełny, należało przyłożyć głowę do gogli.
Używanie konsoli wymagało ciągłego patrzenia w ekran, który odświeżany był z częstotliwością 50 Hz i oferował tylko kilkanaście odcieni koloru czerwonego. Dłuższe korzystanie z urządzenia mogło powodować bóle głowy i inne dolegliwości (osobom, u których stwierdzono padaczkę, zalecano w ogóle nie korzystać z Virtual Boya). Ze względu na to, gry na tę konsolę były wyposażone w funkcję automatycznej pauzy aktywowanej co 15-30 minut.
Na konsolę wydano 22 gry, m.in. 3D Tetris oraz Mario Tennis – większość produkcji nie opuściła Japonii.</text>
			<text lang="fr">Le Virtual Boy est une console de jeux vidéo créée par Nintendo et sortie en 1995 au Japon et aux États-Unis, se présentant sous la forme d'un visiocasque 3D.
Tentant l'innovation avec un affichage stéréoscopique, la console est finalement un échec commercial. Malgré plusieurs baisses de prix, les ventes ne décollent pas et la commercialisation de la console en Europe sera annulée. Le projet est alors abandonné par Nintendo en 1996.
Avec 800 000 unités vendues, le Virtual Boy est la console la moins vendue dans l'histoire des consoles de jeu vidéo de Nintendo.
La manette était cependant très appréciée par les utilisateurs par son ergonomie et néanmoins très agréable à utiliser.</text>
			<text lang="ru">Первая домашняя игровая консоль, созданная фирмой Nintendo, способная отображать «настоящую» трёхмерную графику. Большинство игровых систем использовало для создания кажущегося объёма перспективную проекцию на плоский экран. Virtual Boy позволяет создать более точную иллюзию объёма с помощью эффекта параллакса. Он использует технологию, аналогичную «головному дисплею» (так называемому «шлему виртуальной реальности») — пользователь погружает лицо в пару резиновых амортизаторов на передней части устройства, и два специальных монохромных (чёрно-красных) проектора передают изображение раздельно для каждого глаза. Система была выпущена 21 июля 1995 года в Японии, и 14 августа того же года в США, по цене около 180 долларов. Однако, интереса у покупателей она не вызвала, несмотря на постоянное снижение цены. Вследствие этого поддержка системы была прекращена уже в следующем году.</text>
			<text lang="it">Il Virtual Boy è una console portatile per videogiochi da tavolo a 32 bit sviluppata e prodotta da Nintendo. Rilasciata nel 1995, è stata commercializzata come la prima console in grado di visualizzare grafica stereoscopica "3D". Il giocatore utilizza la console come un display montato sulla testa, posizionando la testa contro l'oculare per vedere un display monocromatico rosso.
I giochi utilizzano un effetto di parallasse per creare l'illusione della profondità. Le vendite non raggiunsero gli obiettivi prefissati e Nintendo cessò la distribuzione e lo sviluppo di giochi nel 1996, dopo aver pubblicato solo 22 giochi per la console.</text>
		</text>
	</view>
</theme>
